INSTRUÇÕES PARA O TESTE TÉCNICO

Crie um fork deste projeto (https://gitlab.com/Pottencial/tech-test-payment-api/-/forks/new). É preciso estar logado na sua conta Gitlab;
Adicione @Pottencial (Pottencial Seguradora) como membro do seu fork. Você pode fazer isto em  https://gitlab.com/`your-user`/tech-test-payment-api/settings/members;
Quando você começar, faça um commit vazio com a mensagem "Iniciando o teste de tecnologia" e quando terminar, faça o commit com uma mensagem "Finalizado o teste de tecnologia";
Commit após cada ciclo de refatoração pelo menos;
Não use branches;
Você deve prover evidências suficientes de que sua solução está completa indicando, no mínimo, que ela funciona;


O TESTE

Construir uma API REST utilizando .Net Core, Java ou NodeJs (com Typescript);
A API deve expor uma rota com documentação swagger (http://.../api-docs).
A API deve possuir 3 operações:

Registrar venda: Recebe os dados do vendedor + itens vendidos. Registra venda com status "Aguardando pagamento";
Buscar venda: Busca pelo Id da venda;
Atualizar venda: Permite que seja atualizado o status da venda.

OBS.: Possíveis status: Pagamento aprovado | Enviado para transportadora | Entregue | Cancelada.




Uma venda contém informação sobre o vendedor que a efetivou, data, identificador do pedido e os itens que foram vendidos;
O vendedor deve possuir id, cpf, nome, e-mail e telefone;
A inclusão de uma venda deve possuir pelo menos 1 item;
A atualização de status deve permitir somente as seguintes transições:

De: Aguardando pagamento Para: Pagamento Aprovado

De: Aguardando pagamento Para: Cancelada

De: Pagamento Aprovado Para: Enviado para Transportadora

De: Pagamento Aprovado Para: Cancelada

De: Enviado para Transportador. Para: Entregue



A API não precisa ter mecanismos de autenticação/autorização;
A aplicação não precisa implementar os mecanismos de persistência em um banco de dados, eles podem ser persistidos "em memória".


PONTOS QUE SERÃO AVALIADOS

Arquitetura da aplicação - embora não existam muitos requisitos de negócio, iremos avaliar como o projeto foi estruturada, bem como camadas e suas responsabilidades;
Programação orientada a objetos;
Boas práticas e princípios como SOLID, DDD (opcional), DRY, KISS;
Testes unitários;
Uso correto do padrão REST;